# Solusi Soal Nomor 3 - Tes PGN Role QA

1. B (50kg) dan D (50kg) menyebrang sungai pertama menggunakan perahu (Total berat = 100kg). B dan D berada di sebrang sungai,

2. D kembali ke tempat awal menggunakan perahu, kali ini A (100kg) yang menyebrang sungai sendiri. B dan A berada di sebrang sungai,

3. B kali ini yang kembali ke tempat awal menggunakan perahu, B dan D menyebrang sungai. A, B dan D berada di sebrang sungai,

4. D kembali ke tempat awal menggunakan perahu, kali ini C (100kg) yang menyebrang sungai sendiri. A, B dan C di sebrang sungai,

5. B kembali ke tempat awal menggunakan perahu, kemudian B (50kg) membawa Tas A dan Tas C (25kg + 25kg = 50kg) menyebrang. A, B, C, Tas A dan Tas C di sebrang sungai,

6. B kembali lagi ke tempat awal untuk menjemput D. B dan D (50kg + 50kg = 100kg) menyebrang sungai. Kali ini A, B, C, D, Tas A dan Tas C semua berhasil berada di sebrang sungai.